和理非想講少少經

和理非想講少少經 唔啱睇隨便插
致香港抗爭者：

過去一個月來，荒謬之事不絕於耳，政府企圖强推逃犯條例，引發民間大規模的示威與衝擊，甚至三名香港人以死相諫，情況使人痛心疾首。政府的管治威信盡耗，警察的專業形象盡失。

面對和平表達意見，政府不願面對港人的訴求，撤回條例，調查警察的武力清場，以致示威者感到冇路可退，闖進立法會表達不滿。

我無法想像，那天衝進立法會的示威者，而今活在多麼憤怒和恐懼之下。或許社會各界的口誅筆伐比警察的搜捕更令人沮喪。

我明白示威者的無力感與痛心，巴不得血灑戰場，換來民主與公義。但我希望大家清楚，爭取民主的戰爭，是漫長而殘酷的。成果未必能短時間出現，但請不要灰心，香港有良知的人仍佔大多數，即使要爭取十年，二十年，只要還未完場，香港的抗爭一日未輸。

和理非一派，應思考除遊行集會之外的和平合法途徑表達訴求，加大力度，迫使政府回應人民，避免濫權情况繼續扼殺香港民主。包袱也許難以放下，但別讓因循守舊的途徑，阻礙未來的民間運動。

「發夢」一派， 我並冇資格和能力評論你們的行動。但我確實希望大家明白即使初衷是善意，不代表能為使欲為，否則與林鄭等人有可差異。保持憤怒,也保持理性，困難而矛盾,但我深信你們能做到。
另外，如果身心俱疲，請休息。
將憤怒，不安，灰心 等情緒好好收藏，將來要是迷茫了，就重新提醒自己為何而戰。眼淚不是傷人的武器，而是治愈傷口的良藥。
齊上，要齊落。

大敵當前，兩派需同仇敵愾。但若事件慢慢平靜，互相指責/攻擊之事，亦不應發生。

一位和理非香港人